\documentclass[12pt,a5paper,twoside]{scrartcl} %% Die Formatvorlage Artikel
\title{Mein erstes LaTeX File} %% Der Titel
\author{Ich}
\date{} % Löschen, um das heutige Datum zu nehmen

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Palatino}
\setsansfont[Scale=MatchLowercase]{Verdana}

\usepackage{microtype}

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{german}

\usepackage{lipsum}

%% Hier geht das eigentliche Dokument los
\begin{document}
\maketitle %% Erzeugt den Titel
\tableofcontents %% Erzeugt das Inhaltsverzeichnis

\section{Ein Kapitel} %% Gliederung
\subsection{Ein Abschnitt}
Viel Text mit \emph{betontem} Text und \textbf{fettem Text}. \lipsum
\end{document}